% @Difficulté 3
% @Mathalea uuid=7ba8b&id=4C25-1&n=1&d=10&s=8&alea=B3ej
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Résoudre des problèmes additifs et multiplicatifs utilisant des fractions
Ce matin, Teresa a ouvert une bouteille d’eau. Elle a bu $\frac{7}{16}$ de la bouteille.

Puis à midi, elle a bu $\frac{4}{9}$ du reste.
\begin{enumerate}
  \item Quelle fraction d'eau reste-t-il dans la bouteille ?
  \item Sachant que c'est une bouteille de $\Capa[cL]{64}$, quelle quantité reste-t-il ?
\end{enumerate}